休班警趕人反被圍 擎槍跌子彈

休班警趕人反被圍 擎槍跌子彈

昨日網上流傳一張相片，疑為休班警遺下的子彈。互聯網

【本報訊】反修例風波引發多區衝突持續，雖然昨晚各區氣氛稍為緩和，但一名警員在柴灣街市外遇上示威者，其間他用警棍驅趕示威者，並一度拔出佩槍自保，但跌出一粒子彈。據悉該子彈事後由警方尋回，《蘋果》向警方查詢事件，但未獲回覆。

防暴到場搜索

消息稱，事發於昨晚約9時許，涉事警員為休班警，當時他途經柴灣街市時遇上示威者堵路，於是持警棍毆打示威者作出驅趕，並清理路障，但其間被示威者襲擊。他為保護自己，一度拔出佩槍向示威者示警，卻跌出一粒子彈。有目擊者指涉事警員跌出子彈後，混亂中警員匆忙離開現場。在場人群一度拾起子彈圍觀，但防暴警到來時，眾人四散離去，子彈亦不知所終。

事後流傳圖片顯示，有人以紙巾手持一粒懷疑子彈。大批防暴警到場，封鎖柴灣道一帶路面來回搜索，現場亦停泊多輛警車，氣氛緊張。據現場消息稱，子彈最終由警方尋回，涉事警員報稱受傷，需送院治理。

事件亦一度引起警員開槍疑雲，《蘋果》向警方查詢，警方證實未接獲警員開槍報告，但對於跌子彈事件，警方表示仍在了解中，未有回覆。

■記者黎國剛